techreport{ something_unique,
  author      = "required",
  title       = "required",
  institution = "required",
  year        = "required",
  month       = "",
  url         = "",
  note        = ""
}

@techreport{ united_nations2019,
  author      = "UNDP",
  title       = "Human Development Report 2019: Beyond Income, Beyond Averages, Beyond Today - Inequalities in Human Development in the 21st Century",
  institution = "United Nations",
  year        = "2019",
  url         = "http://hdr.undp.org/en/content/human-development-report-2019",
  note        = ""
}

@techreport{ cigref2018-12,
  author      = "Cigref",
  title       = "Open source : une alternative aux grands fournisseurs du numérique",
  institution = "Cigref",
  year        = "2018",
  month       = "12",
  url         = "https://www.cigref.fr/publication-open-source-une-alternative-aux-grands-fournisseurs-du-numerique",
  note        = ""
}

@techreport{ leech2018,
  author      = "David P. Leech and Stacey Ferris and John T. Scott",
  title       = "The Econonmic Impacts of the Advanced Encryption Standards, 1996-2017",
  year        = "2018",
  month       = "09",
  url         = "https://nvlpubs.nist.gov/nistpubs/gcr/2018/NIST.GCR.18-017.pdf",
  note        = "Analyse des bienfaits économiques d'AES"
}

@techreport{ ryan2018,
  author      = "Camille Ryan",
  title       = "Computer and Internet Use in the United States: 2016",
  institution = "U.S. Census Bureau",
  year        = "2018",
  month       = "08",
  url         = "https://www.census.gov/library/publications/2018/acs/acs-39.html",
  note        = ""
}

@techreport{ cigref2018-07,
  author      = "Cigref",
  title       = "Un modèle d’analyse et de benchmarking des coûts informatiques pour piloter sa performance économique",
  institution = "Cigref",
  year        = "2018",
  month       = "07",
  url         = "https://www.cigref.fr/benchmarking-analyse-couts-informatiques-modele-piloter-performance-economique-it-mise-a-jour-2018",
  note        = ""
}

@techreport{ corbet_kroahhartman2017,
  author      = "Jonathan Corbet and Greg Kroah-Hartman",
  title       = "2017 Linux Kernel Developement Report",
  institution = "The Linux Foundation",
  year        = "2017",
  url         = "https://www.linuxfoundation.org/2017-linux-kernel-report-landing-page/",
  note        = ""
}

@techreport{ cigref2017,
  author      = "Cigref",
  title       = "L’open innovation, une réponse aux challenges de l’entreprise",
  institution = "Cigref",
  year        = "2017",
  month       = "09",
  url         = "https://www.cigref.fr/etude-innovation-cigref-2017-l-open-innovation",
  note        = ""
}

@techreport{ otf2017,
  author      = "{Open Technology Fund}",
  title       = "FY 2017 Annual Report",
  institution = "Open Technology Fund",
  year        = "2017",
  url         = "https://www.opentech.fund/documents/8/FY2017_OTF_Annual_Report.pdf",
  note        = "L'Open Technology Fund est un institut américain financé par le
                 Broadcasting Board of Governors du congrès américain, via Radio
                 Free Asia. L'OTF finance de nombreux 'Labs' avec des missions
                 diverses qui financent ou offrent gratuitement des services à
                 des projets de logiciels libres."
}

@techreport{ licquia_mcpherson2015,
  author      = "Jeff Licquia and Amanda McPherson",
  title       = "A \$5 Billion Value: Estimating the Total Development Cost of Linux Foundation's Collaborative Projects",
  institution = "Linux Foundation",
  year        = "2015",
  url         = "https://www.static.linuxfound.org/sites/main/files/lfpub_cp_cost_estimate2015.pdf",
  note        = ""
}

@techreport{ cigref2011,
  author      = "Cigref",
  title       = "Maturité et gouvernance de l’Open Source : la vision des grandes entreprises",
  institution = "Cigref",
  year        = "2011",
  month       = "03",
  url         = "https://www.cigref.fr/maturite-et-gouvernance-de-lopen-source-la-vision-des-grandes-entreprises",
  note        = ""
}

@techreport{ us_census2010,
  author      = "{U.S. Census Bureau}",
  title       = "Computer and Internet Use in the United States: 1984 to 2009",
  institution = "U.S. Census Bureau",
  year        = "2010",
  month       = "02",
  url         = "https://www.census.gov/data/tables/time-series/demo/computer-internet/computer-use-1984-2009.html",
  note        = ""
}

@techreport{ mcpherson_al2008,
  author      = "Amanda McPherson and Brian Proffitt and Ron Hale-Evans",
  title       = "Estimating the Total Cost of a Linux Distribution",
  institution = "The Linux Foundation",
  year        = "2008",
  month       = "10",
  url         = "https://www.linux.com/publications/estimating-total-cost-linux-distribution",
  note        = "Leur estimation du coût du kernel Linux en 2008 par COCOMO est de 1.4 G\$"
}

@techreport{ cigref2008,
  author      = "Cigref",
  title       = "L’Open source en entreprise",
  institution = "Cigref",
  year        = "2008",
  url         = "https://www.cigref.fr/lopen-source-en-entreprise",
  note        = ""
}

@techreport{ april2007,
  author      = "April",
  title       = "Les modèles économiques du Logiciel Libre",
  institution = "April",
  year        = "2007",
  month       = "12",
  url         = "https://www.april.org/files/documents/200712-modeles-economiques.pdf",
  note        = ""
}

@techreport{ boyer_robert2006,
  author      = "Marcel Boyer and Jacques Robert",
  title       = "The Economics of Free and Open Source Software: Contributions to a Government Policy on Open Source Software",
  institution = "CIRANO",
  year        = "2006",
  month       = "02",
  url         = "http://www.cirano.qc.ca/pdf/publication/2006RP-03.pdf",
  note        = ""
}
